防止學生自殺委員會主席葉兆輝教授話r.i.p.都唔講得

根據佢今朝在港台節目《千禧年代》講
我地同自殺者講 rest in peace 咁就會令其他想自殺者覺得自殺後會peaceful

觀點與角度

劉細良點睇學生自殺現象?

係咪要講落地獄？

坦白講有幾多學生知道rip點解
個個都跟風講，分分鐘有一半人都唔知

如果呢個推測成立
咁譚詠麟都唔應該再唱「生存只因可為你生」
仲有葉教授就成日強調學生自殺同TSA無關
但又同網民講句r.i.p.有關

不知道

應該要死後鞭屍，阻嚇人唔好去死

係

講求助熱線，或會火上加油

咁講祝你刷到六星開局囉

原來連詩雅無做錯到 可能真係要講rest in pieces

用個社會逼死啲人。但係立法唔俾人死

咁咪仲衰

Details

屌

De咩tails 空間又細 住又無得住 想呼吸下新鮮空氣
感受下自然環境嘅機會都無 人都癲

其實真係應該有安樂死

車費愈黎愈貴去一次郊外都唔捨得
遲下連郊野公園都無埋

rest in hell

身為學者，英文咁差
明明rip係解rest in pieces

rest in piece

皇天擊殺

直頭rest 都唔撚要
suffer in hell

以後要言責s.i.h.

以後要講 s.i.h.

推

唔爭在加多個T字
再改埋串法變成SHIT

個主席個腦裝屎

講嘢咁膚淺嘅

高薪厚職原來弱智

我都覺

Rest in hell

【學童自殺】籲網上分享訊息時應三思 學者：RIP留言或令人誤感死亡可得安寧 (10:41)

香港大學防止自殺研究中心總監葉兆輝到電台接受訪問，就近日有多宗學童自殺事件提醒大眾應該注意的事項。

葉兆輝表示，其實每一個人可以是別人的守護者。他說在自殺身亡的報告中，過半的人都會透過whatsapp、instagram或網誌去表達自己想輕生的訊息，與其他人對話的內容也可以有。葉兆輝建議如果看到別人有使自己不明白的訊息時，可以致電問候對方。
葉兆輝提到現時不少人都會在社交媒體上分享與自殺有關的新聞，但其實會使心理健康不好的人積聚負面情緒。他說面對類似新聞不一定需要分享，看了就可以。他亦鼓勵如果知道有同學有影響的時候，可能分享比較有鼓勵性的說話會較好。
他亦提到有人會在facebook上美化死亡，其實會使心理健康較差的人對自殺的障礙清除。葉兆輝表示，在社交媒體上分享東西時，需要「think before you push」，想清楚影響。
在社交媒體上亦會有不少人在分享自殺新聞時，留下RIP（Rest in peace）等字句。葉兆輝指相關行為會令人感到死亡可以得到安寧，所以應該減少對該些貼文的like和share，以免被更多人接觸。

講安息都唔俾
咩委員會黎架
執柒左佢啦

政府設立黎應對學童自殺

咁要講落地獄?.?

rest in pieces

諗起黃子華話自殺會無限輪迴

教授好波

睇怕係